\section{Gestione della concorrenza}
I thread sono gestiti da un \textbf{cached thread pool}, scelto per la sua elasticità nella gestione delle risorse. \\
\textbf{Nota}: se si suppone che il server venga mandato in esecuzione su una macchina dedicata, il cached thread pool risulta comunque una soluzione migliore del fixed thread pool, infatti:

\begin{itemize}
	\item per un numero di client connessi minore o uguale numero thread del fixed t.p., le prestazioni sono paragonabili - a meno di estremi cambi di contesto;
	\item per un numero di client maggiore, il fixed non riuscirebbe a gestirli, mentre il cached sì, seppur sempre più lentamente al crescere del carico.
\end{itemize} 

\medskip

I thread sono inoltre indipendenti ed isolati, e per ogni richiesta esterna devono utilizzare uno dei seguenti manager:

\begin{itemize}
	\item \texttt{userManager}: gestisce concorrentemente gli utenti registrati;
	\item \texttt{documentManager}: gestisce concorrentemente i documenti salvati;
	\item \texttt{addressManager}: gestisce concorrentemente gli indirizzi IP multicast da assegnare alle chat dei gruppi di lavoro.
\end{itemize}

\subsection{\texttt{userManager}}
È il nucleo del servizio di autenticazione di \texttt{TURING}, ed è implementato da una tabella hash concorrente (chiave: username).

Viene utilizzato dal server come manager locale per il login e per i controlli di sicurezza delle operazioni, e dai client come manager remoto per la registrazione.

\paragraph{Funzionamento}
Ogni nuovo utente registrato viene inserito all'interno della tabella tramite il metodo \texttt{signUp}, e recuperato col metodo \texttt{get}.
I client interagiscono col manager invocando i metodi esposti da una API.

\subsection{\texttt{documentManager}}
Implementato da una tabella hash non concorrente\footnote{In questo caso la corretta gestione della concorrenza non è garantita da una struttura dati concorrente, ma dalle locks delle sezioni, in quanto hanno una granularità più fine.} (chiave: username concatenato con il nome del documento), gestisce la creazione, la modifica e l'insieme degli utenti autorizzati alla modifica.

\paragraph{Funzionamento}
I documenti vengono aggiunti col metodo \texttt{put} e recuperati con due metodi get: uno per il creatore del documento (per permettere la condivisione), e uno per i collaboratori (limitati alla modifica delle sezioni).

\subsection{\texttt{addressManager}}
Per assegnare e rilasciare su richiesta gli indirizzi multicast per le chat dei documenti, è stato utilizzato un \texttt{TreeSet} con un comparatore apposito per indirizzi IP, in quanto la classe \texttt{InetAddress} non è nativamente comparabile in Java. Viene interrogato tramite metodi \texttt{synchronized}.

\paragraph{Funzionamento}
Al manager viene richiesto di riservare un indirizzo multicast (da 239.0.0.0 a 239.255.255.255\footnote{Organization-Local Scope. Fonte: IANA.}) non appena un utente inizia a modificare una sezione di un documento: l'indirizzo viene quindi inserito nell'albero, ad indicare che è correntemente in uso. Infine viene richiesta la liberazione dell'indizzo quando l'ultimo utente termina la modifica del documento.
